加拿大城市大對決! Battle!

温哥華定多倫多? 定其他城市好? 邊個嘅PNP 最正?
開放討論!

退休: 溫
讀書做嘢: 多

温哥華好垃圾
極多大中華膠/藍絲
係downtown 聽蝗話多過英文

全球人口78億. 支佔14億
平均5.5人就有1個支

基本上全世界文明國家都無得避

Victoria Vancouver

讀中小幼一定係細city好
退休就内陸省份好

Winnipeg 點睇?

plan 緊

老人家怕凍仲內陸省份？計我話退休只有victoria

alberta, Saskatchewan有免費醫保

仲有calgary 好似都係大城市

Montreal

咁爽

Google 入面 calgary D 相都幾好

I don't know French ar

Calgary 同Edmonton 都係凍撚死

+1

點解唔學揸車？

未學到諗住走 但又無積蓄 廢degree 諗緊係咪都係去多倫多最好

Toronto 啦

Edmonton

著衫就ok

況且室內有暖氣

原來冇人識Winnipeg

I know ar

溫哥華

去到學揸

退休就 Atlantic Province-- NB, PEI, NS and NFL

According to data from Earthquakes Canada, there are approximately 200 seismometers across Canada that are used to sense and measure earthquakes.

Earthquakes as strong as magnitude 9 strike along this fault line every 200 to 800 years, triggering giant tsunamis, according to a fact sheet from Natural Resources Canada.

The last destructive earthquake happened on Jan. 27, 1700, and experts say it is “inevitable” that another one will hit the coast. It’s predicted the quake could take place along the Cascadia Subduction Zone, a 1,000-kilometre fault line that runs from northern Vancouver Island to Northern California

Toronto
Public Transportation in Toronto

The City’s local transit agency, the Toronto Transit Commission (TTC), operates the third-largest system in North America. Union Station is Canada’s largest and busiest multi-modal transit hub which connects more than 300,000 passengers daily to their destination. The Toronto Parking Authority (TPA) Opens in new window provides convenient off-street and on-street public parking and cycling options throughout Toronto.

Plan Your Trips
Toronto Transit Commission (TTC)’s trip planner. Opens in new window
Wheel-Trans Opens in new window is TTC’s specialized transit service for people using a mobility aid or an assistive device.
Metrolinx GO Transit: GO Transit: Plan Your Trip Opens in new window.
Find a Green P Opens in new window parking lot – Download the app at Apple App store Opens in new window or get it Google Play Opens in new window
Find a Bike Share Opens in new window location or Download the app at Apple App Store Opens in new window or get it Google Play Opens in new window
Travelling throughout the GTA and Hamilton: Triplinx Opens in new window
Airport Connections:
TTC Airport Service Opens in new window, and Union-Pearson Express Opens in new window to get to Toronto Pearson International Airport
TTC Routes Opens in new window to Billy Bishop Airport

Should you have a car in Canada?
MAY 31ST, 2011 Mayank Bhatt MAYANK BHATT DRIVING, SETTLEMENT3 COMMENTS
I don’t have a car. I don’t intend to have one, ever.

I say this rather proudly, but every time I do, people around me roll their eyes, exchange nervous glances and emit a hollow laugh.

They’re not sure how they should deal with me. They try to quickly size me up and judge whether I’m merely harmlessly idiosyncratic or criminally insane. They check out the nearest exit, just in case they need to beat a hasty retreat.

I’ve never had a personal vehicle ever in my life, and have always used public transport — even when I was not in Canada. I don’t see why I should change that merely because I immigrated.

If you’ve been a commuter on Mumbai’s suburban trains, as I was for close to three decades, then public transit in Toronto is like a cruise on QE2.

Before I immigrated, I was told that one can’t live in Canada without a car, so I took driving lessons and even got myself an Indian driver’s licence. But after two years and some months in Canada, I still don’t have a car.

In fact, I firmly believe that a car isn’t necessary for someone who lives in a city like Toronto, or for that matter, any big city in Canada. The network of subways, buses and in Toronto’s case the old-world streetcars, is so perfectly networked that one saves time (and money and doesn’t destroy the planet) using public transit.

Also, I think commuters who use the public transit seem stable and less stressed out than their car-owing counterparts; although I don’t have any empirical basis to make this claim. It just seems so.

On occasion, the absence of a car does make life that much more strenuous, especially when one is commuting between towns in the Greater Toronto Area (GTA); what would normally take a few minutes in a car, takes a few hours in public transit. One doesn’t do that frequently. For my family, such trips become a daylong trip to the suburbs, as we did this Christmas, when we took the GO Transit bus to Meadowvale.

Increasingly, it’s also begun to dawn upon me that owing a personal vehicle is an absolutely quintessential component of Canadian life. The longer you live in this society, the harder it gets to be without a car. I have resolved never to have a car. Let’s see how long I can last without one.

You can email your letter to editor@canadianimmigrant.ca. Please include Letters to the Editor as your subject line and ensure your letter is in the body of the email (no attachments please).

One of the larger city

Montreal? no la

Canada’s universal health-care system
If you are a Canadian citizen or permanent resident, you may apply for public health insurance. With it, you don’t have to pay for most health-care services.

The universal health-care system is paid for through taxes. When you use public health-care services, you must show your health insurance card to the hospital or medical clinic.

Each province and territory has their own health insurance plan. Make sure you know what your plan covers.

All provinces and territories will provide free emergency medical services, even if you don’t have a government health card. There may be restrictions depending on your immigration status.

If you have an emergency, go to the nearest hospital. A walk-in clinic might charge fees if you don’t live in that province or territory.

Waiting period to get public health insurance
In some provinces you must wait, sometimes up to three months, before you can get government health insurance. Contact the ministry of health in your province or territory to know how long you’ll need to wait. Make sure you have private health insurance to cover your health-care needs during this waiting period.

Getting a health card
You need a health insurance card from the province or territory where you live to get health care in Canada. You must show this card each time you get medical services.

Ha ha ha - photos

Don't go there

I have been there twice.. Not very impressive

越黎越多香港人既地方，未至於荒蕪，但出入唔方便，一定要有車，唔好旨意公共交通工具，比起大城市難搵野做

樓價呢？

Winnipeg大約3百零萬港紙買到間新既house，問題好多人唔會長住呢到，有部分人拎完PR就會走，凍、悶同埋城市好細

又細又涷 去winnipeg不如去calgary啦

好多移民agent sell Winnipeg，有d仲水人去四省，不過香港人聽到有PR都狗衝啦，多多錢都俾

好驚唔驚你驚呢啲

溫哥華同多倫多有無平樓？係咪同香港一樣 細屋都貴

Calgary仲難搵工過Winnipeg

想再做樓奴一定唔好去Winnipeg, 300萬港紙買到間2千尺既House, 好想睇下你去溫哥華同多倫多點買
同樣都有部份人係其他省拎完PR就過曼省住
悶唔悶真係見仁見智同埋識唔識搵野玩

gg

Ellesmere Island

你有無興趣改名做多倫多打手

In the middle of nowhere...

住左半年有多 鐘意靜嘅都ok嘅
但Manitoba冇嘢玩 想滑雪都要揸三四個鐘

魁北克

不過有機會你個孫生埋仔都冇野發生過
不過一嚟就堅野
通常呢啲都有預兆,加上而家啲偵察儀器應該唔需要驚

咁我都唔會有孫。。
我又冇咁長命，應該唔關我事。

winterpeg
不了！
未凍過咩？
點解去多倫多，起碼搵工都易好撚多！

我有諗過㗎，不過似乎大溫方便啲

BC same

good summary thx

堅係藍，次次遊行都有藍血人 / 小粉紅出來挑機

最近有咩

好似有幾個俾人逐左出境之後就冇出現過

9月底之後係連遊行都冇....

但如果定居個到其實算唔算係學多種語言?
利申:中英文已經流利

易唔易考? 香港排勁耐, 我第一次肥左

其實要幾多積蓄先夠?

去遠D係咪易D移民?

加拿大東岸冬天凍到含家剷

冇錢留名
暫時睇大家推多倫多？

唔易 但練得多就好易

似係啦
似乎 Calgary winnipeg都有小小伏

睇咗唔少 post 似乎人人唔同
可能同住邊頭，自己平時洗幾多錢有關

印象睇過段片Aberdeen全個mall塞滿人唱榮光有冇藍血人踩場？

我諗全世界除咗香港，真係只會有溫哥華可以有呢種場面，多倫多都唔得。